起薪點VS潛在發展，邊個緊要d?

A 完

你講到咁好 A定B都得啦

A

B

B
入去做完，視野都唔同
到時候可能再睇唔上A

聽你咁講兩間無分別
快d考個牌都好過係度左諗右諗

真係有人一grad就30k?

a唔岩做，拎個人工位走都好d

律師?

咩工咁把閉

似啦

屌
自己都答撚左自己啦

兩份都真係請你?

有信心係好事, 太有信心就..

其實真係唔少人有

頭兩年拎牌呢樣野應該係solic啦

唔係個個都做I firm 架咩？

連登仔係人中龍，社會top 5%所以咪有

鬼佬公司會俾香港人上位咩其實

一份工唔可以淨睇起薪點
要睇埋未來
既然頭兩年差5k
拎牌後差5-10k
但都講緊起薪3萬
拎牌後60k
去到呢個salary 其實分別唔大
所以要比就比人脈同發展機會
有人脈 轉工搏高人工都易d
無人脈咁就緊係鬼佬公司
撻朵都夠
但a公司人脈勁好多既話就a啦

不過睇你係咪世界仔
世界仔你a公司好著數易儲人脈 易轉好公司
唔係世界仔就去b 拎住個人工同公司名遲下跳槽算

一定係B
做到咁上下就會俾A挖角
做A就永遠得個希望, 高層永遠升唔到你

起薪點=潛在發展

你轉工hr都問你上一份大概收幾多

9成係律師

A同B都有可能轉到I-firm 我個人覺得A會好d

一定係B

邊間第時入到政府就做個間

有得揀唔好做華人公司

如果係誇國鬼佬firm,有機會去外國做，分分鐘移埋民

1分錢1分貨，人工又唔係差好多，緊係做輕鬆d果間啦

你自己都有答案啦 都係想揾人支持你姐 就A啦

細firm做fg都係20 k only

如果頂得到壓力又chur得就選B 啦

請善用起底功能

Engine

戇撚鳩

結左紮未

未

起底都有講過PCLL既野啦

B

學下鬼佬管理

A三年
之後跳B 80k

做律師幾多年有80k?

你都係想揀a姐
點說服你

有冇外國PR
冇就一定B博一博

起完薪，之後轉去潛力囉

起薪30k講真唔算好多 要幾耐上到60先 等果斷日子應該幾難挨
利申：起薪150k

冇上進心就a啦

利伸：周薪80k

如果升得快咪go囉 升得慢會心理唔平衡 同埋升職係咪會升你先 有冇父幹同人事？

喺華人地頭我覺得學鬼佬管理係無謂 同埋管理人嘅能力 我覺得天資係重要過學習 唔想變仆街上司 將心比己就已經得 對上一套對下一套

對住鬼佬最緊要比佢覺得你唔怕佢 佢就會覺得你有料 覺得同你傾到計 因為香港人好多都怕老闆 對上司好恭敬

至於揀A定B 如果你唔係真係對自己份工有興趣 純粹想搵錢過穩定生活 我覺得一揀A 你而家可能會覺得$5k好多錢 唔介意OT 但你做得兩年野就會情願拎返$5k出黎準時收工

30k 同 35k 分別其實唔大
你話12k 同 15k 比就差好多

你估個個好似呢度D IVE仔咁廢咩

好好奇有咩firm可以有practice NQ入政府做

A

同鬼佬做野,除非你能力勁到冇人取代到
如果唔係都唔會升你

有高d既起薪點，你既潛在發展籌碼都高d

鬼佬睇係咩鬼佬，如果係美國佬即走，猶太佬都係，一個興無情雞，另一個勁刻簿
睇$做人，咩潛在發展？未到囗既肉，嘥Q氣，打工實際D好